[代糖撚]有無糖尿病人仕知道邊度有好既甜菊糖賣?

係惠康買左太古隻甜菊糖 完全搵笨柒
上網睇甜菊糖甜度係砂糖既200-300倍
但落太古隻甜菊糖 屌 仲要落多過砂糖一倍先夠甜
之後睇返個label
100g 入面有成99.5g都係甜度只係砂糖60-70%既赤蘚糖醇
頂盡都只係得0.5g甜菊糖苷
一包只得150g仲要賣成36蚊包 甜菊糖苷仲要溝到咁撚淡 屌佢老味

我知赤蘚糖醇係用黎溝淡甜菊糖既苦味
我睇外國隻Truvia, 3.5g入面只有3g係赤蘚糖醇
人地寫到明3/4 teaspoon provides the same sweetness as 2 teaspoons of sugar
甜菊糖苷含量一定高D 無咁搵笨

但香港有無高甜菊糖苷含量既甜菊糖賣?
邊度有得賣? 度度都搵唔到 黎黎去去都係太古

見到iherb 有隻叫sweetleaf
佢又分好多種 又extract又solution
有貴有平 有無巴打試過邊隻好?

係街市到買過甜菊葉
不過好少有 想再買已經搵唔返

我見hktvmall好似有葉買
但係咪好嘛煩 要自己煲定點?
同埋自己整會唔會有苦味?
我諗住出街食野落飲品度用

我用黎整甜品 落埋落啲奶到煲同浸就已經出味
無乜苦味 只係佢個種代糖味好重 會留係口好耐
唔食開代糖好唔習慣
出街用葉又好似麻煩左啲

原來整甜品用代糖都用得
出街食用葉真係幾嘛煩

岩岩係iherb個網搵到兩隻stevia extract 諗住買返黎玩下
人地外國產品真係含量多好多, 1/32 tsp就等如1tsp sugar
香港個D產品真係搵笨...

不過點都係自己買葉返黎整最健康

借問太古個隻似唔似蔗糖？
我買左隻含（麥芽糊精+甜菊糖苷）,接受唔到d味

有少少唔同
你可以試下 唔難頂
不要落好多
其實最好都係習慣唔落

我諗緊買太古甜菊糖定
純赤蘚糖醇
google過純赤蘚糖醇話好似蔗糖
煮餸唔落少少糖好難食，可能我唔識煮

煮餸就唔知了
買黎試下囉